**3774. – Scirpus radicans** Schkuhr. – Voisin du précédent. Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, à souche rampante, à tiges fasciculées, les stériles à la fin allongées, couchées-radicantes en forme de stolons ; feuilles longues et larges ; épillets plus allongés (4-7 mm), ovoïdes-oblongs, aigus, presque solitaires et portés sur des pédicellés 1-2 fois plus longs qu'eux, non agglomérés ; //écailles mutiques, la nervure dorsale n'atteignant pas leur sommet ; soies lisses, dépassant sensiblement l'akène. //
Marais et étangs, dans la Lorraine, où il est rare. A rechercher dans le Nord-Est. – Europe centrale et boréale. = Juin-août.